住公屋扮揸超跑 吸乾苦主血汗錢 捲款400萬 魔幣朱公子被捕

【本報訊】「幣少爺」黃鉦傑前年在天台撒錢一炮而紅，後被判妨擾罪成而轉趨低調，其幣圈紅人地位火速被一名叫「朱公子」的男子取代，過去一年借辦講座向人推銷加密貨幣「魔幣」，惟多人向他認購後疑受騙，涉款逾400萬元，有女教師被騙60萬元。本報追蹤揭發朱公子人前炫富、揸林寶堅尼超跑，事實住公屋、揸日本車。本月初，朱涉以欺騙手段取得財產罪被捕，正保釋候查。
記者：龔蕙芝 趙媛媛 盧藹雯

去年2月於fb成立粉絲專頁的28歲朱公子，自稱90後投資達人，從事另類投資，包括加密貨幣、名錶及骨灰龕位，起初教授網民炒賣比特幣（Bitcoin），出位後曾以嘉賓主持身份出席《港股策略王》節目增加知名度，又常與粉絲見面交流投資心得，不時上載手持數十萬元現金等炫富相。

教師張小姐去年4月看到朱公子專頁，多次向他請教投資心得，「拍片教你點樣炒幣，好似YouTube教煮餸咁。」朱又讓她看比特幣戶口，「有幾百粒（比特幣），估計約值過千萬。」她跟從朱的建議投資比特幣獲利逾十萬元。朱又提醒粉絲別大賭及貪心，「提醒我哋唔好信幣少同火燎森」，強調要整頓幣圈壞風氣。
至6月底朱邀請張參加講座，席間聲稱已花逾千萬元認購魔幣，上市後即可轉手圖利。張遂投資60萬元，惟7月起朱銷聲匿迹，張始知被騙。據悉，去年7月底魔幣上市後，幣價即插水，投資者血本無歸，朱即自稱苦主。惟有苦主發現朱對外出售約810萬個魔幣，獲約400萬元，其中一間與魔幣合作的公司BSY Capital，創辦人是幣少。據知，朱和幣少均有推銷魔幣，共捲走最少500萬元。

據悉，曾任白領的朱月入僅萬餘元。今年4月他上載一張林寶堅尼跑車照，指「人生第一部超跑」，標註拍攝地點九肚山。惟根據運輸署資料，該車牌登記車輛為2013年出廠的豐田私家車，車主朱X輝，登記地址是公屋碩門邨。

記者發現朱公子每周約3至4天於黃昏駕車外出，與不同男女吃飯短敍，也會前往長沙灣「Coingaroo」公司辦公室，此公司並無註冊。他座駕停泊於沙田第一城，離開停車場不時回頭張望，似怕被識破返碩門邨寓所。查冊顯示，朱2016年斥948萬元購入康怡花園單位，至今仍持有，另曾於2006年涉傷人被控。

記者到朱的辦公室大堂守候，惟他甫見記者即兜路離開不作回應。他其後拍短片回應，對被指詐騙感憤怒，「投資唔係升就跌，冇話包賺，我自己都損手爛腳」。他指一位名為「石仔」的投資者曾投資魔幣損手，今年已連本帶利賺回。對被拍得出入石門公屋，他承認曾居上址，惟已搬走。

記者以訊息向幣少查詢是否認識朱，他反問「點樣界定識定唔識？」警方發言人指去年7月30日接獲事主報案後，以涉嫌以欺騙手段取得財產拘捕姓朱男子，他獲准保釋候查。

資深對沖基金經理錢志健指，不少投資者抱有刀仔鋸大樹心態，選擇投資二三線的加密貨幣，惟他對加密貨幣持懷疑態度，「話1蚊可以變7蚊，通常都好大問題。」錢志健又指，加密貨幣不一定能轉回法定貨幣，投資前應先了解背後原理及運作，「冇可能（投資）多過0.5%。」如有人以層壓式手法推銷，需要格外留神，考慮自己可承受的風險。

公屋仔又贏
幾時都話住公屋好
無限可能性既創造

又多一個加密貨幣騙徒
all in USDC/USDT就冇死
等於買美金

usdt 同usdc 個底都係差唔多
跟本冇人清楚佢地有幾多美金做抵押

但求打個和
想同其他人分享喜閱
我賺夠都想俾人賺下
一定係咁

公屋仔可以持有私樓??

唔得，即收公屋加告虛報資產

犯法